《尖撚入》點樣提升肌肉感受度/知自己用得岩個肌肉出力

無論做引體定拉背都好似冇咩背既感受到咁
有冇咩野心得可以知自己用岩肌肉 冇代償到

有一個主因:
你背肌太弱

有時係要俾多啲耐性嫁啦

same 就算二頭 做完第二日都唔痛

做啲簡單動作感受下先

你用錯肌肉
例如挺咗肩
同埋真係照兄話齋
肌肉太小，好難有feel
我自己都係咁，
操背完全無感覺+用錯肌肉

*聳

試下做輕d 慢上慢落

延遲性酸痛唔係指標
你用太輕磅，跟本你仲有大把貨

我係新手跟館長video學野。

做引體如果二頭痛

即係用咗手臂拉上去

用到背肌力 相對二頭就無咁酸

要二頭痛就用啞鈴做彎舉

你唔識控制肩胛骨

搭單問，有無大手佬分享下操手臂心得
小弟手臂練極都好幼，有時真係唔知係練得唔夠/太多/錯方法/唔夠intense
自問對動作已經係盡量執到正，唔會借力唔會fing唔會舉半下之類

我三頭 做一樣嘅野
但好明顯大細邊
點搞好

分開兩隻手獨立做會唔會好啲？
利申：兩邊三頭都細，算係均衡

我反而係同一個動作單邊做 左邊同右邊都會用到唔同肌肉

有可能柔韌性不足，筋太緊令到你做唔足個動作成個幅度，尤其是做背

有冇例子

咁你點樣改善

我就係想加強佢

單關節動作，坐低固定核心做

無...都係盡做
每星期做背三個動作做三組
引體 滑輪下拉 划船

做之前要挺胸收腹 收肩 係咁提自己
仲有拉筋

你哩句都廢
背肌弱所以感受唔到
感受唔到所以練唔強
練唔強所以弱
咁係咪唔練

一開始唔建議玩引體先
個core要好定
玩lat pull down machine
夾實哂個肩甲骨唔好放
Isolate個lat唔train個lower traps
慢慢做做輕啲感受哂個lat先
唔好用太多二頭
二頭太有感覺即係錯力

我係見佢係大複合動作先想做, 同埋本身我自身體重都重, 要機幫

感受到個lat先
慢慢先加返traps入去
做assisted pull up係你成個人個身都會fing
要用好多力要固定
做lat pull down先